騎戰狼難下的中共特色「外交」（林海）

節錄

騎戰狼難下的中共特色「外交」（林海）

明天在廈門舉行有關兩岸問題的海峽論壇，。。。。。。。

當然，即使王金平前往赴會，。。。。。。

李紅的「求和」說引起台灣朝野反彈之際，。。。。。

真實與幻象的落差不能自圓其說

在中共的涉台對內宣傳中，其為了保證緊握「中國」的話語權，。。。。。

另一方面，中共又竭力塑造台灣窮弱的形象，。。。。。。

既然國民黨和民進黨都是「台獨分子」，。。。。。。

正是這種不能自圓其說的尷尬，令中共被其塑造的幻象綁架。中共以民族捍衞者自居，在「民族大義」問題上自然不能「軟弱」，因此對台只能擺出強硬姿態，對李紅的言論也只能力挺到底。然而對內表態需要的強硬，卻與對外交往本身需要的柔軟完全矛盾。中共要是堅持強硬，自然是得罪其交往對象；要是放軟身段，卻又怕被內部指為「賣國」。正是在這種尷尬之下，中共往往為了政權安穩而選擇前者，戰狼外交便是如此養成。然而事事擺出戰狼相，又怎可能有真正的交往？其結果必然是造成令對方厭惡的反效果，令自己更形孤立。對台政策是這樣，對香港、對外國也一樣是這樣。當初習近平對中美貿易協議反口覆舌，不正是在中共民族主義宣傳下，怕「做李鴻章」而騎虎難下？這種幻象與真實的矛盾，正是中共對外政策全盤失敗的關鍵所在。

林海

傳媒工作者